---
title: 相見黃泉
author: 月影弦
date: 2012-03-04
category: yomi
depth: 1
layout: post
lang: zh-Hant
---

#### 作者：月影弦

原載於[http://www.36rain.com/read.php?tid=79517](http://www.36rain.com/read.php?tid=79517)

---

這裏是…哪？

<br/>

蒼望着四周陌生的景緻感到十分疑惑，前一刻自己不是在天宮與棄天帝彈琴品茗嗎？怎麼才略微小睡了一會兒，就莫名地來到這個奇異的地方了，而且這裏還越看越像地底黃泉？空氣中還不時散發出陰冷的氣息，加上陣陣的寒風迎面吹來，相當地刺骨。就在此時，身後突然傳來一聲熟悉的叫喚，「蒼？這不是蒼嗎？」

嗯？聽到有人呼喊自己的名字，蒼也不由自主的回過身，側目一探，竟是神情呆滯，久久無任何反應。

只見一名紅衣男子單手拉着藍衣男子，一臉興奮地朝着蒼直奔而去。

「蒼，真的是你！」

「赭杉？墨塵音？」

蒼不敢相信的揉揉雙眼，暗道：我不會是已經到了年老色衰眼花的階段了吧！

「蒼，你怎麼會在這裏？總不可能被神離棄了吧！」墨塵音打趣的說道。

「塵音，你別胡亂說話，棄天帝是如此地神通廣大，區區一個冥府還奈何得了他嗎？所以是棄天帝送你來的，沒錯吧！好友。」最後一句話是對着蒼說的。

「呃…其實…我也不太清楚，當我有意識時人就在這裏了，不過能見到你們如此有精力的模樣，我真的非常高興，你們…大家都過得好嗎？」

那時的他只能眼睜睜地看着大家一個個爲武林奉獻犧牲，自己卻是身陷情劫，無法即時伸出援手，直到後來他接受了天命，答應棄天帝留在天宮後，更是抱持着與衆人永不相見的決心，沒想到今日一會竟是彌補了深埋在心中已久的小小缺憾。

「我們大家都過得很好，所以好友你也要幸福、快樂。」赭杉軍由衷的述說。

「沒錯，蒼，不要再爲我們大家的死而感到自責了，眼前的事物才是你應該追尋、珍惜的。」

嗯，蒼重重地點點頭，而後哽咽道：「但還是請容許我在此向你們說一聲…對不起……」

「千萬不能哭喔！你可是衆人心中的玄宗之主，要維持形象。」

「可是我已經…」無法回到大家身邊了。

「不論你身在何處，你，蒼，永遠都是玄宗的一份子。」

「嗯。」永遠…

<br/>

<br/>

唔……當蒼再次睜開雙眼，看着上方熟悉床罩，又看見床沿那抹熟悉的背影，心裏激動的情感更難以剋制：「棄。」

「醒了？你睡得好香，夢見了什麼美好的事物嗎？」棄天帝神情和悅的問道。

聞言，蒼呆愣了一會，暗道：那是…夢？不，不是！那絕對不是夢！如此真實的感覺怎會是夢呢？

「蒼？」

蒼擡頭望着身前的男人，輕輕皺起了眉頭。自己還是讓他擔心了嗎？明明說好不再提及過去的事……

於是蒼第一次主動的靠了過去，躺在男人厚實的懷中，輕聲道：「謝謝你。」

「呵。」

棄天帝僅是一笑，然後緊緊地擁抱着懷中的摯愛，兩人就這麼傾聽彼此的心跳，氣氛十分地安逸和諧，此刻他們才是真正的坦然相見，心意相通。


<br/>

<br/>

冥府—忘川河畔，此刻有兩名男子相依在一起，遙看河上美景？

「塵音。」

「恩？」

「蒼會幸福吧！」

「棄天帝會讓他幸福的。」

「那我們呢？」話一出口，赭杉軍就立即後悔了。

「需要我證明給你看嗎？」墨塵音不動聲色的反問。

「……」男子頓時變成了一顆紅蘋果，羞愧得擠不出話來。

「需要我用實際行動證明給你看嗎？」墨塵音又問，同時單手已緊緊扣住赭木頭那纖細的腰身。

「我、我想還、還是不、不用了。」赭杉軍結結巴巴的抗拒道。

「來不急哩！你已經錯失否定的機會了，乖乖等着被我吃吧！」

「怎麼這樣，唔……」

<br/>

——完——
